<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <id>https://socider.github.io</id>
    <title>Socider的随记</title>
    <updated>2021-11-25T08:57:02.852Z</updated>
    <generator>https://github.com/jpmonette/feed</generator>
    <link rel="alternate" href="https://socider.github.io"/>
    <link rel="self" href="https://socider.github.io/atom.xml"/>
    <subtitle>见微知著</subtitle>
    <logo>https://socider.github.io/images/avatar.png</logo>
    <icon>https://socider.github.io/favicon.ico</icon>
    <rights>All rights reserved 2021, Socider的随记</rights>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[211125 月余见闻]]></title>
        <id>https://socider.github.io/post/20211125-yue-yu-jian-wen/</id>
        <link href="https://socider.github.io/post/20211125-yue-yu-jian-wen/">
        </link>
        <updated>2021-11-25T07:57:51.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>#日常</p>
<p>人都说三分钟热度，那好歹也有三分钟啊。我这写了一篇之后，距离今天这第二篇，一晃接近三月时间，说来是在惭愧。可说句实话，这段时间，确实也是心绪不宁，难以自静，故月余时间，眨眼而逝。</p>
<p>今天趁感恩节之际，回顾一下这三个月来。</p>
<p>一则，九月末去当了高中室友的伴郎，也算是再一次参与了他的人生节点。大都如常，与之前经历过的琴协瑟调一般无二。但唯一一点能让我铭刻很久的就是新郎致辞了。也算是第一次在婚礼上，见到新郎如此认真的致谢，感谢自己至今为止，30年不到的人生里，给予过帮助，颇有轻重的人。我们这群同学俨然在列，听来还是颇为感动，仿佛又看见当初那个笔名苏立的男孩又站在了台上。</p>
<p>二则，十一和花花两人去了一趟枸杞。这么多年的时光，还是我们俩第一次相伴旅行，尤其还是他提出来的，还是挺意外的。旅行的过程，也是有些魔幻，结实了两群有意思的朋友。一起打牌，一起爬山。一群在日落时相遇，一群在日出时攀谈。虽只有两天的海岛生活，却平缓了这一段时间的压力。当然啦，花花，我放任自流了。</p>
<p>最后，算是我这段时间最费时费心的事了，工作。虽然，人嘛，经常会有想要离职的时候，但是大多时候都只是想想而已。但好歹去年年底算是有了一丢丢的行动，虽然很少。加之今年年初发生了不少的事，精神上确实有些恍恍惚惚。那时候，想要换换环境的情绪异常强烈。但恍惚的自己，时常会陷入情绪中去。从现在往回看，上半年的回忆像是空缺了一块，我近乎什么都不记得了。花了不少的时间，总算是调整了过来，才慢慢有精力放在找工作这件事上。<br>
婚礼之前，一个偶尔的电话，算是开启了我的这段求职之旅。直到婚礼当天，届时已经是一月时光了，就到了十一出行的时候。本来希望挺大，可惜最后还是功亏一篑。于是十月海岛归来，开启高速运转状态，几乎每天都在面试，甚至周末的时间。又在我可以，我不行两种情绪之间反复横跳。一晃又是月余，整个过程中，人显得颇为疯癫。好在，到现在为止，事情差不多终于要迎来结束的时间节点了。这周一，正式的提出了离职。</p>
<p><img src="https://socider.github.io/post-images/1637828732436.jpg" alt="" loading="lazy"><br>
最后很感谢这段时间，给我支持和帮助的朋友们。也很感谢理解我异常行为的朋友们。希望新的一切能给自己带来一个更好的面貌。</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[210830 夜骑西湖]]></title>
        <id>https://socider.github.io/post/210830/</id>
        <link href="https://socider.github.io/post/210830/">
        </link>
        <updated>2021-08-31T05:47:54.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>#日常</p>
<p>昨天约了花花一起夜骑，下了班之后换了身行头出发。</p>
<p>相遇在杨公堤，休息在湖滨边上。在in88那边买了份锅包肉，买了写小串，就跑到西湖边找了个地方坐着。摸出了我带来的两瓶啤酒，就这小串和锅包肉。（诱惑系列的还是挺好喝的，苹果味的优于蜜桃味的）。一起随便聊了聊，当然其中少不了聊起相亲的话题。现在的感情啊，我也闹不懂，前两天还有个想法去找那些相亲的女孩做个类似系列访谈的，名字俗套些，就叫“当你在相亲的时候，你在想什么”。问问到底都在想写啥，探究下我们对生活、对感情所认为的该有样子是啥样的。恰逢白天，高中班主任在班群里，发了一个女孩子的信息，也想问问“当你在帮人介绍的时候，你在想什么”。</p>
<p>这么一想，喝酒时候，隔壁真好也坐着一群人，在搞一元交友的活动。诶，联系上了。交友-相亲-婚恋，这不是一套东西么。笑死，果然是民生大问题，哪哪都是这个。连B站都推出了自己的相亲节目。<br>
往回扯，本来我对一元交友的活动还有点兴趣，最近也刚好有在网上看到过。不过，喝完起身的时候，观察下来，隔壁的方式挺不喜，看起来像是最新的诈骗方式。视频里的一元交友，一块牌子一张桌，两个盒子两个码，随缘交友，莫不强求；现实里的一元交友，一群人围追堵截，还以为混混搭讪，一元为先，更像求财。本来想让花花试一试的心，反正也就是彻底没了。</p>
<p><img src="https://socider.github.io/post-images/1630390198004.jpg" alt="" loading="lazy"><br>
绕了一圈西湖，回去路上，风还是舒服的，热了一点，累了一点，精神振奋了一点。</p>
]]></content>
    </entry>
</feed>